% Paquetes y configuraciones a incluir
\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}
\addto\shorthandsspanish{\spanishdeactivate{~<>}}
\def\spanishoptions{argentina}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{float}

%% unidades, isótopos, notación física
\usepackage[locale=FR, per-mode=fraction, separate-uncertainty=true]{siunitx}
\sisetup{detect-all}
\DeclareSIUnit\torr{torr}
\DeclareSIUnit\atm{atm}
\usepackage{isotope} % $\isotope[A][Z]{X}\to\isotope[A-4][Z-2]{Y}+\isotope[4][2]{\alpha}$
\usepackage[arrowdel]{physics}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amstext}
\usepackage{amssymb}


\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./graphs/}}

\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-dimline}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{patterns}
% \input{DimLinesTikz}

\usepackage[margin=1.2cm,includehead,includefoot, headheight=13.6pt]{geometry}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead{}
\fancyfoot{{\textcopyright Depto. de Física, FCEyN, UBA}}
% \fancyfoot{{\tiny Por V. Bettachini \textcopyright Depto. de Física, FCEyN, UBA}}
\fancyfoot[C]{ {\tiny Actualizado al \today} }
\fancyfoot[R]{Pág. \thepage/\pageref{LastPage}}
% \fancyfoot[RO, LE]{Pág. \thepage/\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

%vínculos en documento pdf
\usepackage{hyperref}
\usepackage[all]{hypcap}
\hypersetup{
	colorlinks=false    % false:boxedlinks ; true:coloredlinks
}

\usepackage{multicol}	% tablas de multiples columnas

\usepackage{wrapfig}	% texto rodeando flotantes


% Variables de la asignatura
\newcommand{\asignatura}{Física 2 (Físicos)} 
\newcommand{\cuatrimestre}{1.er cuat. 2018}
\newcommand{\docente}{1.er cuat. 2018}


